痴𠹌線裝修公司 大伏分享

Copy from Facebook裝修group

純呻！真係好羨慕大家裝修得好好/埋到尾，我屋企裝修係12月開始，最後因為爛尾搞到宜家都未執完上手啲屎。個裝修老闆本身係以前同學，見大家都差唔多年紀諗住易啲溝通，點知出來嘅結果事與願違，仲飽受一肚氣， 搵佢包辦嘅全部嘢冇一樣嘢掂，最後兩次仲帶佢所謂個拍檔上嚟耍無賴，真係打個突。
首先開頭第一次落訂就已經比咗50%，我後尾同人地講開先知一來收50%係唔係好合理。不過當時因為大家同學關係就諗住信得過唔緊要啦。
我直接講重點啦：
1. 訂做C字櫃（鞋櫃門板彎曲，LED燈係白燈，之前又唔講，搵個大家咁後生嘅同學諗住思想接近，氣氛燈用白燈我真係覺得有啲… 唔識欣賞！）
2. 櫥櫃（櫃桶高低不平），收口求其那西
3. 浴櫃（爛板當貨賣、兩個門板有兩個窿頂冇封邊、裝完到宜家仲係好臭唔知係咪甲醛味？）
4. 全屋清拆油漆鏟底重做防潮油油
（牆身起浪/牆角全部唧膠唔識執灰/一條企角可以唧一半唔唧一半）
5. 砌地磚（協議2mm做出來4～5mm）
6. 砌牆（成幅牆斜出廳搞到度門框扭返嚟就），牆角又巒，又話冇問題
7. 牆身砌瓦仔（見光位戒到狗牙咁）
8. 裝門（門框扭曬一邊平瓦仔一邊突出嚟，賴返我度門要訂做先得，大佬牆又你砌，門SIZE又係你去訂，點解最後賴我買現成門唔訂做架呢？）
9. 做床（床底木板開唔啱size拱起曬圍邊又唔唧返膠；床頭LED燈要門口開，話好多人都係咁，仲要係白燈？）
10. 裝座廁（搞到塞咗，之後搵人上嚟整發現倒灌沖返啲英泥出嚟！）
11. 裝龍頭（佢搵人上嚟執油漆defect嗰段時間整花咗個龍頭，賴我有人送床褥家私上嚟整到！）
12. 裝洗手盤（居然咁大條gap比你跟都可以裝個高低出嚟）
13. 燈制（凹架，仲大大聲話冇問題，叫我有問題自己去原廠問）

總之全屋全部都佢包辦嘅係冇一樣嘢掂，最激氣嘅係，兩次上去開會傾都帶個野蠻大曬嘅拍檔上嚟，我話咁做點叫人收貨，條友一時話咁嘅價錢想要豪宅質素，我話如果唔夠價可以出聲， 唔係做啲返唔到轉頭嘅嘢交比我，之後就話有錢唔係大曬，一時一樣，其實論錢唔算貴我相信，但我覺得當初agree嘅價錢係同學叫唔收貴我， 但係冇話我知質素會打埋折架嘛！我真係係呢個group咁耐都未見過有人間屋搞到好似我間咁差，真係好唔開心，完全比錢買難受。。。。

個屋主真係勁撚慘 識著個唔熟唔食嘅舊同學
錢就收咗9成
畀幾十萬得到一間好似空間扭曲嘅屋
畀著我見到屋企咁都想喊 掣面板裝到咁衰都第一見

所以post上黎警世 希望唔會有人再中伏

認實呢間嘢

幾十萬??

Sor 我誇張咗 好似係廿萬

啲燈制真係好差

嘩啲手工差撚到

個制

佢過到自己個關先好野

D櫃仲差

泥水都可以講班師父手工差
電制都可以搞到咁

係好伏 但個訂俾太多
控唔住判頭

嘩...好DIN

仲要全爆搞埋水電 遲d漏水漏電屋主就玩撚完

20萬做咁多野真係唔貴
不過手工真心唔得
睇個款唔駛幾耐好快殘

衰過宜家傢俬

其實一開口已經要講清楚 自己想要高質數 比d壓力佢，起碼知道廿萬難.搵到好師父去做，會一早反價。加上佢又可能唔好意思推d老友又要硬食

ikea自己裝仲好過佢

宜家傢俬好好wo...
宜家d野塊塊標準製造點會差
仲有宜家有問題可以拎去換

利申: 宜家打手

點解我覺得搞到咁仲慘過爛尾

公屋裝修公司你仲想點

宜家傢俬啲板全部都係夾板

之前屋企用過，裝修師傅話之後最多幾年貨仔
不過幾千蚊一套櫃，買過一樣新都無所謂啦

D燈制淘寶
自己裝都靚過佢

LM

無可能收貨啦 要再搵人執手尾 咁算唔算爛尾

20萬幾多呎

宜家就算平價model都起碼保證頭幾年靚仔用得開心
唔好用呢堆垃圾同佢比較

20萬全爆幾多呎？
不過面制本身都好似好渣，個樣。

收得平,總有理由
多數料同人工都會麻麻

料差但起碼靚仔
佢個櫃又肉酸 都唔方會靚料 睇落仲好梅

一入佢fb 就見佢整張耶撚文

廿萬仲想點

好似300

300呎全爆30萬起跳先係市價。

一分錢一分貨
20萬咁平都預咗啲料渣/手工差啦
佢無出去再格價嘅咩

其實點樣避免出現將貨就價既情況？姐係報三十萬，跟住做落去發現多野執，唔夠錢，但又死頂，結果質素下降。
但又驚一開波俾師傅知我budget大，劏我
要點溝通？

無乜人會想幫你執

true 都係搵返相熟啦

3層夾板應該唔差, 你講唔好個d應該係蔗渣板
蔗渣板一般厚好多, 3層夾板同實心板差唔多厚

連掣,批盪咁撚基鳩本都做到咁....

你應該諗下你既要求、係咪有可能咁平
師父日薪幾多大約都計到，料錢
你唔識預左比人賺少少
你想慳，不如自己學黎做，唔好cut 人cost，人地咪質素cut 返你囉

廿萬你仲想點屌你 仲要開人名，有幾張相根本係係間屋既問題

將貨就價

庶渣價 想燒鵝味 ?

佢提到係同學黎,已經算相熟

依家裝修貴到咁？

報價好似係裝修公司報 佢可以唔好報咁平
睇下個屋主接唔接受到
唔係亂9黎裝到咁做臭個朵掛

你預樓價5-10%

價係佢同學(裝修公司)報架 話朋友價

貴係貴在啲師傅人工
料錢都係
好多人食米唔知價 貪平最後用啲料垃圾過屎咁
最後要執頭執尾得不償失

一千蚊呎。

最驚有的師傅報低價搶單
要點避免？如果我預50，佢報30，我點要求？定直接寸鳩佢拍佢臺：當我乞兒呀

20萬=新入職醫生3個月人工
=新入職aco 1年人工
不嬲都覺得買埋d垃圾料佔1/3醫生自己放假做2個月裝修收獲會好好多

佢算公道啦
你慌死佢報你50萬就唔係比返呢啲料你咩
佢係用開呢啲料同師父，煮開粉絲無啦啦點會識煮魚翅
屋主拎返同樣item出去報幾間就知市價係咩
咁個差價咪就係價錢反映返質素

個電制整到咁
手工技術無返咁上下都做唔到
專業果然係唔同啲

好慘 推

呢個唔關錢事wor,純粹係佢d人手工好唔掂

咁都可以屌公屋

成世人第一次見咁柒嘅電掣
仲要日日用個掣，住多幾日都抑鬱

燈制自己學裝都好過佢 唔好講咩一分錢一分貨 嫌太平唔想做咪收貴啲囉 hea做到咁樣有咩意思 cls公司

裝修公司真係好賺

有少少強迫症都唔得 實住到自殺

係醒目嘅就會打間公司名出嚟等之後啲人可以Search得到，唔係個Post完咗就算

你都ON撚9 知唔知好手工泥水佬幾撚多錢個月快手做兩，三間中小型單位10萬個月都得，你唔係包起佢，仲要等期阿 你老味，求撚其搵D什工做咪廿萬，熟手做下修口什工都兩，三萬啦

個燈制成個霍金咁笑撚死

D牆線全部都彎 見到都暈暈地

老實講，全爆做埋傢俬廿萬，價錢已反映質素，大部份小問題，我會自己落手執算數

#2

我554實呎全爆包料埋單40萬合唔合理

你都on撚9
交貨要正常係基本
交唔到就咪撚收人錢
所以不嬲都話你d垃圾真係賤業之次
首係黑警

其實點先會裝到咁
裝到咁唔正常都好高難度下

好fashion
應該送埋design

巴打係幾醒

新天地設計裝飾有限公司

睇你都係仆街裝修佬
我你撚得你搵幾多錢一個月啦
個價又你地報 嫌低咪唔好接囉

就算俾50萬佢整都係一樣食屎

有好多公司好老土同On9
為左接張單返黎 報到好平引人落搭
用料差/手工差就不在話下

好多時之後做到一半就開始黎料
話依到要加錢整依樣果樣 焗個客迫住加錢否則隨時做埋啲垃圾出黎/玩野冇人開工
利申 正正做依一行

你條撚樣收皮啦 之前605尺裝修個post人地平就笑鳩人到時啲手工一定西 最後做完出黎正正常常就影都冇 係咪好撚驚人做爛市呀你
上面果堆咁撚基本都做得西 就講到平價就會係咁
做市都咪撚咁肉酸啦你

睇佢就係7點後鑽牆下下要人打比管理處趕個班乞兒

條友係到做市好撚耐啦 講到平就一定閪咁
想你地俾多啲錢去裝修

咁嘅野都可以拎出嚟交畀人裝修呢行真係好多人呃飯食，一大班垃圾匿埋喺呢行度，真係睇幾時唔好彩會撞到呢啲人

我都做呢行，如果係我真係過唔到自己嗰關

黃定藍先

廿萬唔算貴，成果都算係交齊貨，比起唔少真正嘅裝修中伏者幸福好多...工那西亦係真，呢啲細眉細眼嘢，認真執一兩日內9成執得晒

咪一分鐘一分貨
你唔想比人劏 佢唔想做義工

睇邊個讓步

過主啦 批盪 同燈制差到咁
揾個雜工都好過佢

奴隸真多

cls

裝修真係好撚慘,成日要同d裝修佬周旋

有冇多少少資料，不過唔夠價唔係你嘅問題
佢哋接野做果刻其實已經計好夠唔夠價
都係水左你嫁啦

仲要分次序

我係YOUTUBE睇過一D裝修CASE
都係300左右,連工包料十幾萬就得WO
仲好靚

佢唔係奴隸 佢係到造市姐
佢唔講到平價一定西 點會有人肯俾多啲錢佢le d撚樣賺丫

上Facebook 裝修group搵呢個post 睇下comment
Private group share唔到link

一分錢一分貨你明唔明係咩道理？隻勞市價40萬，人地20萬賣比你，會唔會考慮下有問題阿ON99 ，見習醫生三個月人工比真係 笑撚死，熟手專科月球TIM 啦屌你，你唔撚好搵政府醫院同私家質素比？我老婆夠話公院D 醫護廢啦，咁撚平人地工作量又咁大你想點？比D見習你接生開刀，個FD生仔中左個新手生撚完元氣大傷，要質素好D 咪去私院比十萬生囉，廿萬同五十萬 咪就係熟唔熟手，手工好唔好既分別囉

又幾抵

長篇大論都唔知你講乜
做唔到就咪收人錢
9唔搭8

完全唔知你想表達乜9

STD

人地平裝都有淺灰色有LED好靚
廿萬裝撚到衰過公屋

巴打睇下醫生好d

Push.

真係好求其

依個價真係好平 手工反映晒

香港奴性好撚重 如果係做依一行你撐一分錢一分貨無問題 因為你係仆街
唔係做依一行居然怪番你出得20萬就預左咁既質素

工程建築裝修呢行係咁 見你淋善一定食硬上 收錢先收足再做嘢那西慢慢拖時間拖到你頂唔順發佢老脾就88

雜工呀 冇讀過書?
唔洗屌我異體字啦
我知道係異體字都照屌鳩你
明知有繁體唔用走去用隻什字
食撚屎啦你

我諗4,50萬裝修手工差都見唔少架啦 今次搵到位俾班三工狗自high真係辛苦哂

一分錢一分貨
我做自己屋企700尺報50萬
老母貪平搵留下垃雜公司做平10萬
我老𢭃同個妹唔識野都睇得出收唔到貨
老母仲話睇唔到 ok收貨

牆身D角同你差唔多
D油又未夠玉 省又省到1999
泥水 木工 電燈 都叫做合格無你咁閪
窗我自己做(兩萬蚊)
兩個浴屏流水執咗兩次都係流 執到浴缸花曬
最後我自己重新多次打膠無流

叫執返一身彩無咩大問題
嬲到

宜家唔係多數纖維板咩 夾板唔差架喎

衰撚過淘寶
應該係最撚cheap果隻

我估搵得舊同學老實都係想r平價
原post 蠢在太信裝修竟然收佢朋友價
裝修果邊又竟然敢膽死咁都過到自己果關
不過佢post出黎暫時果d都係外內問題 起碼都有得執
入晒牆d水喉 防水果d先大獲

唔撚知你想up乜春個個普通人搵人裝修都知咩價位？知就唔會俾裝修佬水啦

講錯係纖維板，啲櫃過一兩年會變形

20萬完到工仲想點

所以話你呢行真係特別多人渣
起樓偷工減料咸水樓都完到工
仲想點?

所以話裝修賤業之次真係無講錯
留係個post屌柒你班垃圾人渣都覺得個人健康左

一分錢一分貨，你唔係期望個新移民大媽會整野整得靚，果set櫃d料將貨就價大概係咁上下

整左幾耐
啲料經唔經得起日子都係考驗

裝修唔揾熟人係常識

啲公司裝修俾幾百萬都係差唔多呢個手工

準新人$23萬托舊同學裝修新居屋爛尾 大呻後悔：英泥塞座廁浴櫃發臭

有news

見到真係笑出聲

全包? 連簡單break down都無
呢類全包裝修佬 起到貨都偷笑啦

太平同一次過俾太多訂嘅都真係唔好幫襯

話說前排我又睇裝修，
有一間報廿幾萬，30,30,30,10咁俾錢
有一間報十幾，50,30,20咁俾，仲送浴室寶
正所謂光棍佬教仔，我揀左貴嗰間

宜家傢俬的物料真係垃圾黎，佢厚身少少嘅傢俬先叫做可以用多幾年。例如佢的枱仔、茶几。

但佢個的架同大櫃，基本上擺唔到幾多嘢就彎，認住個的四隻幼腳落地個類正一垃圾黎。

利申：美國宜家打手

如果有郁到入牆喉.....
咁之後就真心煩

裝修貴未必會好
但太平你就預大機會唔好
唔好講咩普通人點知價
裝修報多幾間價你都唔做
你就自己on9

成25萬 裝修300尺，清水樓，裝到咁垃圾

我真係唔知幾時一個行業不論平貴都有機會中伏可以咁理直氣壯

屌乜柒，講事實
你自己計下數就知
人工就1500一日已經最基本，當你一個人識曬全部野做3個月，你自己計下條數就知搞手但求打個和，仲有如果我識曬全部野，我洗撚打你工？我自己判唔好

人地裝修業賤業就梗，慘得過有人仲會去信會有又平又好既野

推

唔係話撐一定貴話好
但都自己諗下，會唔會有野又平又靚
就當有，又會唔會輪到你自己

無咁大個頭就唔好戴咁大頂帽啦
整pat屎出黎俾人投訴反屌翻你咁既價錢就係咁既素質?
不如話你自己想密食當三番? 搞笑

正常三個月貨
住左一年 ok既 但講起就 唉
都係個句 一分錢一分貨
長住就咪慳個少少錢一定後悔

唔熟唔食痴鳩線
都試過被親朋戚友呃咗少少，自此再介紹就起底，特別係牽涉筆大錢要小心，呢啲人渣斷六親啦

百事有可樂

我都有睇，做裝修做到人品差到咁，條友真係垃圾黎

搞手但求打個和 笑死我 已經分唔到真心定假膠

ok 啦，我屋企仲差

d牆又係彎彎地，d油油到個窗框都係，廁所沖涼去水好慢走唔切，個廚櫃俾條橫樑檔住開得一半，牆身好似無做放水咁住一年就開始脫落，電掣駁錯左開唔到個抽氣扇，浴室地板竱對唔齊，抽氣扇全部拉唔到

講真 你信平野中伏 關我撚事咩
你信平野又做得好 我咪恭喜你囉
不過都係關我撚事咩
每個行業都有仆街嫁啦
你屌得哂咩

咁你咪繼續咁同間裝修公司講，事實人地wfc
怪咪怪自己柒下柒下又信人

唔關你事又咁撚多爹? 成個爛仔講野咁

唔係咩，人工三個月都10皮，買料唔洗錢？做櫃唔洗錢？
呢間公司報樓主20萬都應該真係想打個和

你個垃圾都有你道理
就係唔好信賤種人渣

牆身起浪. 係無新做泥水底 就咁搵油漆佬做面

呢啲全包裝修佬 就算收多一倍價 都唔會同你做得好
因為佢從來都無預個工序要咁做

所以無法例監管咪縱容依D垃圾換個title繼續呃呃騙騙囉
個客係on9 但你應承左咁做最終做到一顏一忽點解個責任全部係哂個客度? on9 logic

做咩姐你

我係fb見到呢個仲誇，企缸冇做防水，下面係砂

成班廢老藍絲思維

整到咁撚樣都夠膽叫個客收貨

宜家啲野又靚又平
雖然幾年貨仔
但幾年換一次都抵玩

果然朋友係最好呃

施工期幾長？ 一個月？

執手尾？邊個肯？重新裝過所有喎

似係舊板翻新，佢果個圓形位係其中一種燙門轆

本人係油漆佬，自問做嘢唔係叻，但啲油漆，我完全不能接受。

lm

唔係多唔多野問題囉...裝修到咁d野點用呀

燈制同燈既顏色都少事
好易換
但度門呀d櫃呀，牆身
好撚過撚份

明顯係隻櫃做高左，成個櫃飛左上邊
圓型係舊鉸位

電制.....我上網學完自己整都靚過佢

擺樣啦改個名又一條好漢

亂鳩咁做

唔知啲掣安唔安全

佢應該叫師傅一齊行吓旺角
買啲有牌子嘅掣送俾師傅裝

一睇就知係

公屋單位

裝咁好裝咁多錢把撚？簡單實用咪算

個制都裝唔好

質「素」

咁既手工 送比師父晒左個掣啊

d燈制見到都得啖笑 裝果條友弱智定殘障
見到呢d 第日裝修都係自己搞算
而家上youtube有乜野係自己做唔到
衰撚左起馬都係經自己手 又唔使幾皮野
料又可以揀岩心水 又唔會比人偷工減料
學識左就跟一世 日後維修保養又識點搞

真環保
間裝修公司事前有無同過業主傾過

嘩屌，2萬都俾多

個電掣面板都係裝修公司包埋個啲普通款，個水龍頭先奶嘢，Hansgrohe 都唔平，個師傅裝得差仲要整花埋

佢而家唔係淨係啲料有問題喎
啲做功差撚到好似自己睇YouTube DIY咁樣
好似嗰啲燈制 木櫃
呢啲輕can野都搞撚到咁樣
唔係呢度蹺就嗰度凹
老實講20萬話貴唔貴話平唔平
但都唔係咁樣嘅撚樣嘅質素啊

差撚到 好彩老豆係裝修 乜都搞掂曬

睇報導話清水樓黎，本身唔洗打拆，同埋唔知包唔包重鋪水電同換鋁窗，廿萬未必有想像中咁平

話你on9 驚你嬲 比一半都無問題 但覺得唔滿意既 尾數咪唔找比佢囉 睇下佢會唔會番黎執 最好緊係兩三日上去望下邊到做得唔好 叫佢跟跟 自己屋企都唔望下 怪得邊個
（利申：做裝修）

人地咪寫左居屋
人地想裝好啲裝幾錢又關你咩事

廿萬包埋傢俬係差不多水準

價又係人報
但你個腦執一執好喎同條牆線一樣歪鳩左既

痴撚線我自己落手落腳DIY
全部用哂宜家傢俬都好過佢多多聲

將廿萬掉落海都只係唔見廿萬
廿萬搵呢間野搞， 到頭來全部野要拆哂佢再做過
拆果度又唔見多幾皮野

搞到間屋咁真係俾狗住

如果係喺藝術拍賣館到放舊嘢

咁多野搞，20萬唔係咩大數，家俬廚櫃廁所櫃去左5-6萬. 又鋪地又油牆.正常請師傅每樣野都去左你各5-6萬左右.潔具用外國貨又萬幾，成單工程估計個本咁就差唔多要20萬.但間設計公司一蚊都無賺，正路你當一單工程賺5-6萬.唯有入下平訂造家俬櫥櫃.再搵下平師傅做泥水.結果地同牆唔平，d櫃裝又唔好睇.d料又係最基本套餐無加錢. . 正路收泥頭建築廢料又要錢.而家求9其倒晒落屎坑算9數

價錢就一定唔貴
但咁嘅手工都出到嚟搵食cls

屌痴撚線 成間要重新執過

PAX 衣櫃好襟用

喺屋企自拍，冇P圖都俾人以為P圖
空間扭曲到

真係慘，事前明明傾好哂價，俾哂訂
間裝修公司做唔到就唔好接，接到就要做好去

衰撚過我間公屋收樓裝修
不過香港地做裝修係咁，無行業監管，講乜都假

其實點避免呢d情況？
我諗到既方法
1. 做完1part 收1part錢
例如做完a房比a房錢
B房就b房錢
當然可以預先支付左d料錢先

如果個老闆/工人詐型
都唔會損失好多

如果間公司聲譽好，自問手工無問題的話
呢個方法都應該唔難接受？

2. Check密d around 3-4日上去check 一次
每次都買d野飲上去，順便check 下d 手工

仲有無其他？

黎緊諗住裝修
如果搵3-4間唔同裝修公司負責唔同part咁好唔好？
預20萬左右內 500呎（唔洗做油油，屋企人做呢飯）
6-7年樓 諗既搞唔搞埋廁所&廚房

睇呢個post佢講嘅嘢都知
前一句講手快做幾間搵十皮
轉頭又話20皮想咩質素
就算你比多啲咪一樣閪住做擺明操守問題

有無壓價
市價好難做咁多野

分幾多期比，點比都唔重要，可以傾.主要睇返個價唔好太低，用咩料.圍返起個本大約報價都仲有水位.同埋唔好打散做，打散做好q煩，因為有d位係要cross黎做.好難避
問佢拎下個時間表，間中上去睇下，比下期錢前又去睇下.以前公司同自己屋都係咁做

睇相都見啲嘢彎彎曲曲

好似遊樂場啲奇怪屋咁

我有個500呎單位
十八萬完美搞掂哂佢搞嘅嘢

而且手勢技術有就有 冇就冇
唔撚關價錢事
要錢嘅簽約前講
而唔係整到咁柒然後話一分錢一分貨

我預好快有好多負評
連登好多裝修狗扮師傅

發現裝修狗

我有個500呎單位
十八萬完美搞掂哂佢搞嘅嘢

而且手勢技術有就有 冇就冇
唔撚關價錢事
要錢嘅簽約前講
而唔係整到咁柒然後話一分錢一分貨

我預好快有好多負評
連登好多裝修狗扮師傅
例如你？

通常比幾多訂？

屌d燈制仲衰撚過淘寶果d

你呢啲心態注定你係地底泥廢柴

再爆囉

你夠膽講20都得
我通常畀20 30 30 20
頭20夠買料開工
一路做一路買

關20萬 30萬咩事
條師傅無料 比50萬 都係咁既手勢嫁啦

但其實都係一味得個比字？
都係最尾先睇到製成品？

自己落手落腳做最好

錢問題 呢隻制係咁 有錢買隻靚d 就得

你梗係要不時上去間屋睇啦

啲裝修佬如果唔係合作開/你唔信佢, 梗係要check進度
有咩唔滿意就照直講
唔啱就叫佢收皮
頭期咪當冇咗

笑死我

直接搵第二個

車房同裝修係咪香港兩大劏人熱點

我仲以為未開始裝修，咁撚樣都收貨？

搵個熟人做裝修既過黎幫下眼，啲裝修佬彈人手工就最叻，自己做果時就求撚其

擺明係做第二度拆出黎既舊制，電器舖30蚊一隻都慳
價錢應該真係好閪先會慳埋呢啲錢

咪玩啦Ching,之前做電影佈景，間公司起個垃圾場出嚟用一日，乜柒都taobao入貨買最平都冇佢咁撚癲

比左9成錢錢，你覺得佢會唔會幫你大執

櫃同電制差
油漆算係咁
廿萬好平 唔可以當呃錢 真心執幾執佢無錢賺 呢行賤價爭食有呢個問題 但平都要交到貨 唯有feel到閪客要彈走

原來係咁多謝師兄教路

我寧願佢收多我4-5萬比好小小既師傅我

我諗佢班底都係啲九流師傅

真，屌都窒住窒住

手工幾靚

其實都係撞手神
報三十萬比你果個又未必差
報五十比你果個又唔係有保證好d
閪起上黎咪一樣係咁
到時咪又係話你果五十萬想要豪宅質素呀？

好核突

個主因唔係係佢價錢平所以預計到佢做得差，個重點係裝修師傅一定要熟人介紹，有人用過先好信。我睇上邊d圖其實除左燈制同櫃比較差之外，其他細執應該ok。我反而覺得裝修手工野有時真係好難要求十全十美，對一般小業主最緊要係數目清清楚楚，唔好樣樣事後話加錢，依時交貨唔好爛尾，咁樣其實已經可以接受。至於價錢同質素掛鉤，我覺得呢個講法唔夠周全，因為不論你比100萬定30萬都好，裝修係事後先知質素，如果無人介紹，你比得多可能損失仲多。

見過成億既豪宅
地板突起一舊
成間屋 都有d突起
仲住緊人...

屌你老味小學生勞作呀

其實做唔到就唔好開依個價啦
根本就係手工差渣流灘出黎搵食

呢單仲cls，70萬裝修爛尾

宜家有2類，上黎裝個師傅話買貴啲有保養個款好好多，而且保養做到足，抵玩

叫親新天地都冇好野

衰能過公屋啲免費維修

廿萬連櫃其本上冇咩可能。一有木通常都貴

做埋櫃差唔多了。

廿萬係平，但公屋免費個啲都整得企理過佢

自己換都好難整到咁

有冇造木櫃先，有就偏平

買隻個掣面靚少少都冇咁柒仲衰撚過公屋清水樓啲掣

廣告嚟

自己上網睇住youtuber邊做邊學都未必咁衰😂😂😂

點樣「熟人介紹」
頭post 嗰個都同學啦

我覺得裝修要搵熟人介紹係個迷思嚟
唔敢講唔啱
不過好多人反而係因為熟人介紹而低咗戒心
就中伏喇

個電掣本身都雞野
可能底箱邊泥水唔平 求其攞電批一野收死佢 個底玉咪淆哂 啲掣咪一齊淆

政府野啲料唔差嫁 大牌子嘅平款 起碼唔係雜嘜野

D油油到好似自己第一次油咁

平心講句
哩款燈制係咁差
Clipsal最舊款
我做緊新大樓Client全棟用哩款
我都唔知客收樓時點收科

廚廁櫃 其他傢俬冇造

宜家櫃只要唔好買太長款就可以
空間係800闊就買兩個400櫃
唔好要一個800大櫃
中間板就唔會彎同打柴

cls people
好撚慘

包唔包傢俬？

依家直情係俾隻流四假錶，超A貨都冇就收鳩你AD價

見到個燈制真係o 撚咗咀

咁基本價，唔平唔貴。

我想問係香港點先揾到唔伏既裝修公司

iPhone 8000蚊一部
有人用朋友價4000蚊賣部新嘅俾你

你唔會懷疑部機有問題？

個判頭點先可以揾到泥水、油漆、電工樣樣都咁差嘅工人

但為一個有接觸裝修既人黎講，你果間公司/判頭/手工 非常業餘！
點可能會接受到架

做嘢梗有成本，平得太離奇就真係唔好貪

自己訂造咪又係用大陸板

宜家起碼少甲醛

屌你老母啦 自己學黎做

所以咪係要比返相對既錢
廿萬要大爆 你想點呀？識行程再講啦

個個咁諗就...

屌埋你啦 雖然唔知個事主份人鳩唔鳩

同意
佢好多係裝工差嘅問題
唔通專登整差啲咩
收得貴都唔會避免到

裝修真係好冇保障，呢個起碼有貨交，appledaily有個case俾左差唔多70萬，裝修佬爛尾走埋佬，又係熟人介紹出事，俾左9成訂俾人開工，個業主真係好信個fd,同埋有啲天真。。

教訓
1. 唔好信咩熟人介紹，最好揾啲有門市既鋪，做下功課，先決定，大拿拿幾十萬
2. 俾錢要分期俾，俾錢前上去睇睇，收貨先好俾錢，你只有用找數呢樣野同裝修佬有得鍊住佢春袋，雖則佢都未必驚
3. 切記唔好同裝裝修佬太客氣，熟人都係咁話，覺得你好恰，佢哋做嘢會求其啲

唔知上面係咪講真 朋友價做閪左
就 廿萬要大爆仲想點？
比得平一定要硬食?
做到咁為咩 博改名？

似荒廢學校啲燈掣
懷疑啲師傅係做開鬼屋建築

應該YouTube自學學師未成

too long don’t read

呢個真
廿萬買個教訓算係咁

同埋係唔係要比多10萬 個電制先會做得靚仔？

搬床褥整到會水龍頭花點理解好

我家人做呢行 除非你200 尺湯房盤 如果要有質素一定要35-40 萬
你廿萬我幫你做2個月 仲要賺錢養老婆/人工比師父
你覺得係值幾多錢個質素

依啲用多一年好多手尾跟

樓主個case好多都唔係價錢問題
係師傅（應該係）手工問題大啲喎
櫃質素差，將貨就價，就價錢問題
基本牆身，掣位嗰啲一定係師傳（應該係）問題

所以話除左熟人介紹，而且要介紹人用過

開名啦屌你

咁係佢呃鳩個frd 20萬可以裝得靚仔
而唔係20萬唔可以整得企企理理
你收得貴做得好你既事喎
唔代表收得平一定係差 大把收得貴都食哂屎啦

咁我又唔會叫你放間公司上黎比人品評下既

你果個係自己整定熟人整定就咁出去搵？搵果陣有格過價嗎？

咁都叫靚

你講下有咩問題

仲想講起碼無爛尾

貪平，又唔撚信屋企人，係要玩埋d 19 設計，比人做水魚

呢個師傅講既野就啱聽 好過上面個67

搞手真係想打個和就算

做業主都有責任啦 通常比人呃咪貪平囉
咩dyson 減價$1500 蚊就有個d咪係
你要平價咬9人 變相你要take risk
當然都有人貴又差
但如果有track record 會好d
我屋企人都唔做30 萬以下生意 要有質素跟本無肉食
同朋友裝有咩差池仲倒蝕

全爆啫係砍掉重練？

我以為係豆腐

睇圖好似無乜野 除左個櫃

推
最撚憎見到啲垃圾裝修店

痴撚線 每一張都有問題喎...
啲油亂鳩咁油，出哂界，乜問題都有啲都叫無乜野

其實做裝修係咪都鳩啲？
手工差，做得劣，仲可以屌返戶主唔上去望多幾眼
屌你老母咩，blame the victim

咁我唔知最初廿萬係佢開比個裝修佬定咩
但係take你老尾咩 貴都多爛尾啦 你又唔講？
廿萬就要整個閪制出黎？
事主睇唔緊都有責任 但係廿萬就要硬食閪野？

都話你有質素你既事啦 上面都有講20萬內605尺？
有本事既你咪post上黎比大家揀等唔好中伏囉

我都同意比得平望多眼 一唔對板就執

認同
我覺得裝修劣質本身係公司問題，理應佢負全責任
裝修就係想整得企理，屌你老味愈整愈多屎，咁使撚揾你裝咩 收錢做野做得劣仲可以怪戶主唔睇緊啲？係咪得裝修呢一行咁撚惡？

佢算係有良心，呢行三年唔發市，唔開高價錢或坐地起價已經唔差，你自己也要付一部份責任去檢定手工、財料及進度以保障自己，就算上到法庭，除非合約註明物料要求及規格，法官未必企喺你個邊，如果20萬做到呢個工程，應該係平手甚至要蝕錢，但呢間公司做差自己招牌，等執

你老母就on99 唔通比撚曬錢佢 望都唔望下就收貨？
之後上連登打個飛機取下暖？ 用下你個屎窟腦啦

呢到係公屋定私人樓
公屋就真係慘 唔好彩
私人樓就抵死 我話你聽
你每一呎都有個價 有個成本係到
但係你係啲爛閪地方揾裝修公司

真係好離譜

你係咪嗰間裝修黑店啊？
屌你老味手工劣，基本位都執到一舊屎，關戶主閪事？垃撚圾就執柒咗佢啦，剩係識呃鳩人錢，難怪做裝修都係啲低劣垃圾無水平，爛尾就屌人唔望多兩眼

唔講以為啲家長𥄫住啲私補嘅表現，on99

雖然呢間野係仆街 但我想講個燈掣真係咁

邊個牌子／型號嘅燈制嚟

咁一開始做乜agree嚟做先？

公屋撚咪唔洗裝修囉
私樓你想平咪自己做囉 最憎d人乜染都唔識
拎人地份報價單話點解你咁貴
覺得貴咪去平價囉 最後得到上面既手工唔好怪人

我唔係話幫間公司 係業主自己都有責任保護自己財物 基本上佢影個啲相 唔洗埋尾都知道唔對路 上去一睇 幅牆砌凸咗 燈制位有問題 門框裝完 對門條gap咁大 一眼就睇得出 好老實講間公司做嘢係閪 你去買衫都會check 下件衫有冇爛啦 你啲邏輯根本好撚有問題 見唔對路仲比錢？

平就可以劣質？基本工都做唔好喎，怪你老母閪

其實唔識裝修可唔可以執柒佢
爛尾就話平、唔上去望，借口多多
做裝修真係聲大夾惡，劣質低等人

都話貴既都多爛尾 不願面對
最憎d人用佢所謂既專業去打劫人
咁你當做好心 介紹你家人既公司比我地 等我地唔好中伏

你覺得嗰單位裝修係要貴啲嘅，咪報價貴啲
但唔代表你可以出平啲價，然後整到爛哂尾俾貨人
你做唔到就唔好開價/接job，而唔係開平價水鳩人
無人會想裝修到咁爛，若果戶主知你做到咁，幾平都唔會揾你做

明未？屌你老母

笑撚咗，講到貴就唔會手工差咁依家岀面大撚把所謂泥水，水電大工都係求鳩奇嫁啦
講真，做工程既咪又係諗點cap水，咪講到自己真係會一分錢一分貨啦，傻鳩

真

成班劣質裝修撚水鳩人錢就去叫雞，抵咁多裝修雞蟲生愛滋

23萬

#249 我有覆過
以前Clipsal舊型號宜家Schneider收購後繼續賣
我新樓私樓全棟用哩款添呀仆街喇

空間扭曲
真係幾慘

裝個花灑龍頭係嗰個位落steam膠布都第一次見

連圖都可以彎撚曬 唔敢諗實際係點

Btw其實價值反映到質素咩？成日屌人貪平 如果條友個間開50佢手工實好既咩？

咪係 我識搞就唔洗搵你裝修啦

Clipsal個個話耐用過schneider嗰d
其實係咪都市傳說黎

廿萬邊有可能包咁多野？？？個價一開始就有問題喎清

可能個價省左係人手到，開新人培訓場

所以咪話無法律監管 搞到依行打橫黎行你睇上面個D依行既人
平出事係你抵死 貴出事係你唔好彩

最緊要搵個實在嘅人，乜都假

藝術手作嘅野邊有得監管

咁撚痴線 搞到樓下漏水有排煩

一開始已經要講好收貨要求，做完先拗多數都唔理你，同埋d師傅做野你要mon住個進度，睇下做成點，有咩唔妥即刻出聲多數都幫你即刻搞，咁樣你後續要執嘅野都係小問題。

以一條介紹片黎講都做得幾差

所以裝修唔好大安旨意，要帶眼識人，但又唔好得罪人，情況就好似你請咗個古惑佬同你做野咁，你要搵方法令到佢踏實咁同你完成單job
你俾氣佢受，佢就搵你間屋嚟出氣

想問下點決定之後個 30 30 20 點比？合約寫明？
仲有如果d 裝修佬話唔夠錢買料催你比多d 點搞？

個制個樣醜樣唔代表唔耐用唔安全之類既

原post已經畀咗19萬 得幾萬尾數搞到人間屋咁 應該都唔敢收

咪就係
基本手工問題

木工泥水電燈佬冇樣好

兩位建議都好好。

其他講咩熟人介紹/用過/熟人幫睇既....我身邊家人/朋友全部試過，瀨野機會好高。

家人建議多啲上去跟/𥄫實，但又要婉轉去同師傅提議意見

所有野爆曬再整，包括廚廁。

點差？

好似p圖p彎左咁

其實裝修只係副業，正職係超現實主義畫家

廿萬都唔應該係咁，廿萬裝修到我屋企好靚，除左防水層做得唔好

屋主最好自己倒色水驗下防水層點，去水位同渠個d

唔係一黎比哂全數咩？

好撚垃圾

依樣你好難平衡架 佢有心hea做你日日去反而俾個藉口佢你阻住佢做野 繼而遲交貨再逼你加錢

3成即係判頭要墊住先？

總之佢唔開心嘅，飯盒都可以同你封入個牆

貴唔係一定好，但平到某個位就準備中伏，家陣一工1500左右，自己計

三成通常cover晒佢成本啦
但門面上，墊住先係行規

淨係試過比裝修CF，唔除鞋直踩我張床

真係頂咗幾聲

因為有啲位冇得救，可能會喺尾數嗰度扣
例如裝修好之後冇可能拆晒成幅牆再整過

佢唔會理你，最緊要唔好阻住佢做野
呢啲自己要包好啦

所以買新樓算

啲燈制仲衰撚過BB仔砌積木

裝修不嬲都係貼錢買難受

每個人裝完唔多唔小都會有d不滿

只係睇下多定少

幾多呎先（實呎）

聽過飯盒裝屎封入牆

係實呎 定 建築？

正正就係泥水油漆電工都係同一個工人先至可以做到咁垃圾

interstellar

啲燈掣好有手繪感覺

千零蚊cheap衣櫃用咗7年完全無事

DIY 咁樣

唔砍掉都要咁貴，拆野請個雜工1日1千，再加叫人黎收2-3萬.對比你整返靚地4-5萬.訂做set廚房靚櫃2萬. 仲有原本叫人上黎收垃圾都要2-3萬，全屋清拆無特別貴到d咩.所以裝修公司報價清拆係佢地公司賺錢來源，其他可以報成本mark up小小就得.

屌你老母仲叫自己做裝修佬 望下幅批盪批到山丘咁撚樣 手工差做過泥水都唔係咁撚樣批 明陰角企水唔直都算 至少壓尺咪撚做到波浪咁撚樣啦

DIY都好過

屌你，油漆批盪批到度牆直架乜 你個鼻本身斜既，上粉上唔上得直，你屌個化妝師上粉拉唔直個鼻？張相我覺得係舊牆，新牆斜都唔得咁斜法，大把二，三千萬樓本身度牆斜到仆街添啦，個陣位凹入7 吋 仲長過你兩條撚見撚過未，你試吓上灰批盪批撚平佢你睇下點，過幾日裂撚到威化餅咁啦屌你，你要完全直一係全屋釘石膏板，一係叫泥水佬全屋牆身盪過佢，豪宅就係咁做 ，人哋收幾錢你又知唔知

d用料收口衰到

擺出嚟嗰啲都係佢新砌墻嚟

裝修反而老一輩師傅交足貨多，後生既多左求求其其。個社會風氣係咁。

有窗嗰幅點睇都唔係舊牆啦
相入門幅牆可能泥水佬打餅仔嗰陣已經閪
至於你話3千萬樓本身牆斜 話俾你聽起廊個陣100%斜 爆板/大肚/上下訓 都見過
本身幅牆斜得多你都要執到盡量唔覺眼先啦
人地收幾多錢我唔知 但個價係一早同裝修公司傾好既 有肉食先會接架喇

我唔係裝修佬，純係估計，一般全爆裝修約45天完工，30萬內起碼有5-10利潤，未計自已可以攞到份人工，剝削吓判工嘅錢，如果唔番手兼順順利利就會多幾萬，細分拆工、廁所、廚房全爆6工，水電9工，泥水6工，木工修口，安排、聯絡4工，油漆5工，清潔運輸人工5工，留5工預備番手，40工@1500以包括判頭備料、同業主溝通成本，材料約6萬-10萬，純粹估計，如果有師傅可以提出，有錯請指正

我好多單
合作咗好多好多次
但，第一次個價都係咁上下

切記一定要搵老師傅
佢哋大把方法慳
亦有自己團隊

後生到上連登嗰啲
你喺呢個po都見到大撚把
價值觀驚人
以整爛整柒人地物業為樂
之後一句 一分錢 一分貨

最慘係:
老師傅個半月裝修好 靚仔哂
班廢柴破壞都要兩個月先搞掂

個洗碗盆做乜鳩

業主未買爐掛

可以點解決

其實落訂前，可以問下有冇做緊其他單位，叫佢帶你去啲就嚟完工既單位睇下，咁就睇到手工好唔好。之前都係咁搵到個啱心水嘅﹙睇咗三間做公司做緊嘅單位﹚

有窗嗰幅就係新砌牆，間黑房做嘅氣窗

好啱呀條友就係咁，全部嘢打橫嚟講

12月頭到3月中

換到嘅都換哂佢

有時間邊個唔想慢慢搞靚佢，趕住入伙又要返工

條友仲要話特登用貴啲嘅廠，但冇收貴我喇

實心板>夾板>>>>蔗渣板

直接講 我要窮人風

文太長唔想睇，就咁望D相，手工極之差，根本冇可能會收貨
未見識過佢手工，應該一路keep住望下佢地整，keep住溝通
依家奶野雙方都有責任，20萬一間屋既話真係好平，將貨就價

點相熟都冇可能20萬啦，20萬呢個數字一聽就知伏

其實屋主想要基本嘢， 基本嘢連個牆角執完都係唔企，陰角唧膠一條角可以唧一半唔唧一半，真係咁高難度咁高要求咩

好多時 當 工程 唔夠價，判頭/三沙 唔夠＄ 請應該要請既工種師父，就求其叫d失業親朋戚友或者三尖八角既人 去幫手做

你都戇尻
就係你呢啲裝修狗先起到呢啲閪牆